**龍山區**（）位於[韓國](../Page/大韓民國.md "wikilink")[首爾市中央](../Page/首爾.md "wikilink")、[漢江以北](../Page/漢江_\(韓國\).md "wikilink")，人口約有25萬，是首爾著名的遊客區。電子市場、[梨泰院都位於龍山區](../Page/梨泰院.md "wikilink")。由於2002年的世界盃促成了[地鐵6號線通車加速完工](../Page/首爾地鐵6號線.md "wikilink")，使往返龍山區變得更方便，也使這個本來開始暮氣沉沉的舊區再度變得活躍起來。

## 行政區劃

[01-03-yongsan-zh.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:01-03-yongsan-zh.svg "fig:01-03-yongsan-zh.svg")
全區分為25個[法定洞](../Page/法定洞.md "wikilink")，但行政上則分成16個[行政洞管理](../Page/行政洞.md "wikilink")。這16個行政洞分別如下：

  - [厚岩洞](../Page/厚岩洞.md "wikilink")（）
  - [龍山2街洞](../Page/龍山洞_\(首爾\).md "wikilink")（）
  - [南營洞](../Page/南營洞.md "wikilink")（）
  - [青坡洞](../Page/青坡洞.md "wikilink")（）
  - [元曉路1洞](../Page/元曉路洞.md "wikilink")（）
  - [元曉路2洞](../Page/元曉路洞.md "wikilink")（）
  - [孝昌洞](../Page/孝昌洞.md "wikilink")（）
  - [龍門洞](../Page/龍門洞.md "wikilink")（）
  - [漢江路洞](../Page/漢江路洞.md "wikilink")（）
  - [二村1洞](../Page/二村洞.md "wikilink")（）
  - [二村2洞](../Page/二村洞.md "wikilink")（）
  - [梨泰院1洞](../Page/梨泰院.md "wikilink")（）
  - [梨泰院2洞](../Page/梨泰院.md "wikilink")（）
  - [漢南洞](../Page/漢南洞.md "wikilink")（）
  - [西冰庫洞](../Page/西冰庫洞.md "wikilink")（）
  - [普光洞](../Page/普光洞.md "wikilink")（）

## 設施

### 觀光景點

  - [N首爾塔](../Page/N首爾塔.md "wikilink")
  - [梨泰院](../Page/梨泰院.md "wikilink")
  - [龍山站](../Page/龍山站_\(首爾\).md "wikilink")
  - [龍山電子商街](../Page/龍山電子商街.md "wikilink")

### 政府機構及外國使館

  - [韓國國防部](../Page/韓國國防部.md "wikilink")

  - [泰國駐韓大使館](../Page/泰國駐韓大使館.md "wikilink")

  -
  - [烏克蘭駐韓大使館](../Page/烏克蘭駐韓大使館.md "wikilink")

  -
### 美軍基地

[駐韓美軍在](../Page/駐韓美軍.md "wikilink")[韓國最大的](../Page/大韓民國.md "wikilink")[軍營](../Page/軍營.md "wikilink")——[龍山基地就位於本區](../Page/龍山基地.md "wikilink")。由於首爾中心地區的土地非常矜貴，加上基地內外的美軍活動對週邊住民造成干擾，即使美軍基地為區內居民帶來工作機會及消費刺激，但仍然使民眾對基地非常反感。基地內部已經有部份用地，逐漸由美方交還給首爾市政府，成為開放空間和公共設施等，例如目前的、[韓國國立中央博物館](../Page/韓國國立中央博物館.md "wikilink")、[韓國戰爭紀念館](../Page/韓國戰爭紀念館.md "wikilink")，所在地都是原先的美軍設施用地。

### 淑明女子大學

自1906年創校以來，[淑明女子大學一直都是本區主要的僱主](../Page/淑明女子大學.md "wikilink")，為本區帶來不少職位空缺。另外，大學亦為本區提供不少活動，所以它一直都認為是韓國的優秀大學之一。鄰近大學的“Doors”酒館亦是大學生日常社交的好去處。

## 交通

[Hangang_Railway_Bridge.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hangang_Railway_Bridge.jpg "fig:Hangang_Railway_Bridge.jpg")與[漢江大橋](../Page/漢江大橋.md "wikilink")\]\]
此地區在1900年就建立了[漢江的第一條橋樑](../Page/漢江_\(韓國\).md "wikilink")[漢江鐵橋](../Page/漢江鐵橋.md "wikilink")，1917年建立了第一條跨過漢江的道路橋樑[漢江大橋](../Page/漢江大橋.md "wikilink")。

### 鐵路

[首爾站和](../Page/首爾站.md "wikilink")[龍山站可乘搭](../Page/龍山站_\(首爾\).md "wikilink")[KTX](../Page/韓國高速鐵道.md "wikilink")、[新村號](../Page/新村號.md "wikilink")、[無窮花號](../Page/無窮花號.md "wikilink")。

  - [韓國鐵道公社](../Page/韓國鐵道公社.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [京釜線](../Page/京釜線.md "wikilink")（）：[首爾站](../Page/首爾站.md "wikilink")
    - [南營站](../Page/南營站.md "wikilink") -
    [龍山站](../Page/龍山站_\(首爾\).md "wikilink")
  - [龍山線](../Page/龍山線.md "wikilink")（）：[孝昌公園前站](../Page/孝昌公園前站.md "wikilink")
    - [龍山站](../Page/龍山站_\(首爾\).md "wikilink")
  - [京元線](../Page/京元線.md "wikilink")（）：[龍山站](../Page/龍山站_\(首爾\).md "wikilink")
    - [二村站](../Page/二村站.md "wikilink") -
    [西冰庫站](../Page/西冰庫站.md "wikilink") -
    [漢南站](../Page/漢南站.md "wikilink")

[Seoul_Street.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Seoul_Street.jpg "fig:Seoul_Street.jpg")

  - [首爾交通公社](../Page/首爾交通公社.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：[首爾站](../Page/首爾站.md "wikilink") -
    [淑大入口站](../Page/淑大入口站.md "wikilink") -
    [三角地站](../Page/三角地站_\(首爾\).md "wikilink") -
    [新龍山站](../Page/新龍山站.md "wikilink") -
    [二村站](../Page/二村站.md "wikilink")

  - ：[孝昌公園前站](../Page/孝昌公園前站.md "wikilink") -
    [三角地站](../Page/三角地站_\(首爾\).md "wikilink") -
    [綠莎坪站](../Page/綠莎坪站.md "wikilink") -
    [梨泰院站](../Page/梨泰院站.md "wikilink") -
    [漢江鎮站](../Page/漢江鎮站.md "wikilink")

<!-- end list -->

  - [機場鐵道](../Page/機場鐵道_\(企業\).md "wikilink")

<!-- end list -->

  - ：[首爾站](../Page/首爾站.md "wikilink")

## 外部連結

  - [龍山區廳網站](http://yongsan.go.kr/index.asp)

[Category:龙山区 (首尔)](../Category/龙山区_\(首尔\).md "wikilink")